- 系統和基礎工具
  - `/bin`: 基本的二進制執行文件，例如 shell、編輯器、文件管理工具等。
  - `/sbin`: 系統級的維護和管理工具，例如初始化系統（init）、reboot、shutdown 等。
  - `/usr/bin`: 用戶級二進制文件，類似於 /bin，但包含更多的工具。
  - `/usr/sbin`: 系統管理員級二進制文件，類似於 /sbin，但包含更多的管理工具。

- 庫和依賴
  - `/lib`: 系統程序所需的共享庫。
  - `/lib64`: 對應於 64 位系統的庫文件存放位置。

- 配置和數據
  - `/etc`: 系統的配置文件、服務的配置文件、用戶賬戶信息等。
  - `/var`: 變量數據存儲位置，包含了日誌文件、緩存、郵件等。

- 用戶和個人數據
  - `/home`: 用戶主目錄的存放位置，每個用戶都有自己的目錄。
  - `/root`: root 用戶的主目錄。

- 系統信息和狀態
  - `/proc`: 提供了系統內核和運行中的進程的信息。
  - `/sys`: 用於訪問和配置內核參數和硬件設備的虛擬文件系統。
  - `/tmp`: 臨時文件的存放位置。

- 掛載點和設備
  - `/dev`: 設備文件的存放位置，包含了系統的所有設備驅動。
  - `/mnt`: 臨時掛載點的存放位置。
  - `/media`: 多媒體設備的掛載點。

- 應用程序和數據
  - `/srv`: 網絡服務的數據存放位置。
  - `/opt`: 第三方軟件的安裝位置。
  - `/usr/share`: 共享數據和架構無關的數據存放位置，例如圖標、字體等。
  - `/usr/local`: 本地安裝的軟件和數據存放位置，類似於 /opt，但通常用於手動安裝的軟件。

- 引導和啟動
  - `/boot`: 引導加載器和引導文件的存放位置。